# bara-ban

### Как запустить проект

Создать нужные network типа:
`docker network create bara-ban_server_internal`

В hosts прописать

```hosts
127.0.0.1 bara-ban.local
```

Запустить проект и установить зависимости:

```bash
docker-compose up -d
bin/composer i
```

Вроде ничего не забыл.

Дальше смотреть на `http://bara-ban.local:8070`.

Если есть проблемы с браузером, что он не ходит на этот урл из-за mixed-content, то нужно найти настройку и отключить
её.

Чтобы developers tool не закрывались (не понял зачем это было сделано вообще), то используйте firefox.

### Затраченное время

3 часа -- поднятие проекта с докером, дебаггером и прочими необходимыми вещами. Не поднимал новый проект больше года.

3 часа -- война с cors, mixed content (поленился подрубать сертификаты) и другими историями с nginx.

4 часа -- разбирался в предметной области, писал код, тестировал руками.

1 час -- readme, гайд как собирать проект, ревью своего кода.

### Ключевые решения технические

##### Проект

Не умею программировать на коленке без окружения в docker с дебаггером с volumes и прочим. Поэтому пришлось всё
добавить.

Сразу решил не использовать никакой framework, потому что оверхед к задаче. Для такого проекта точно не нужны router,
event dispatcher, контроллеры в рамках фреймворка, twig и почти всё остальное, что идет вместе со всеми популярными
фреймворкам.

##### Domain Driven Design

Сделал всё минимально как мог не сильно нарушая заповедей Эванса. Есть разделение на Domain, Application, Presentation.
Domain ничего не знает о других слоях. Не вышло сделать что-то для слоя Infrastructure, потому проект еще очень легкий.

Не уверен, что использование DDD в таких малых проектах хорошая идея, но всё равно зафигачил по зову сердца.

##### Вайню на выбор языка

Если бы было моё решение, то сразу бы начал писать на go или на rust. В таких языках даже с математикой попроще будет и
оптимизировать использование памяти приятнее.

PHP, как мне кажется, нужен исключительно для больших проектов, так как на его (если правильно писать), можно легко
поддерживать и расширять. А тут задача создать проект, протестировать и забыть его. Иногда только грейдить проекты под
новые версии пакетов и PHP (как и все остальные проекты на живых языках).

##### composer

Начал писать на минимальной настройке composer, чтобы было как можно меньше библиотек для поддержки. Единственное, я бы
еще добавил PHPUnit и container для dependency injection, но у меня закончилось время на разработку, а с полпинка их
завести без фреймворка симфони не вышло.

##### Ужасный роутинг в RequestHandler

Не стал искать легковесное решение. По ощущениям его и не найти. Надо что-то своё писать красивое, чтобы был весь
необходимый код для проверки на хедеры, корсы, payload для методов и другое.

##### Тесты

Тесты 100 процентов надо писать, особенно здесь. Даже после ручных тестов не могу сказать, что код работает при любых
раскладах reels. Обычно я на каждую фичу пишу тесты, но здесь появились сложности, что тестовый фреймворк надо еще
настраивать.

### Ключевые решение по задаче

##### wild

Пришлось разобраться с Wild-символами. Я изначально думал, что для линии `W W W -1 -1` считается сумма всех возможных
сценариев. То есть `W W W` превращается во все возможные символы и складывается. `2 2 2` + ... `11 11 11`.

Но оказалось не так, прикольно.

Читая методичку и смотря на пример сделал вывод, что надо брать максимально возможный выигрыш из возможных исходов по
одной линии.

##### Частотность появления символов

Если это и должно было быть, то с этим не заморачивался. Очень легко будет подтюнить
\Barkski\BaraBan\Domain\Spin\ReelsFactory::roll.

##### Непонятные моменты в API

Документации нет, поэтому смотрел как на черный ящик. Некоторые моменты остались непонятными, оставил
комментарии `fixme` в нескольких местах.
